% ../skript-energie.tex

\section*{Energieformen}

\subsection*{Kreuzworträtsel}

Energie ist eine Eigenschaft von Körpern. 
Ein Körper, der Energie besitzt, kann Arbeit verrichten, Wärme abgeben oder Licht aussenden 
(oder mehreres davon gleichzeitig). \\

Energie kann in unterschiedlichen Formen existieren:

\textbf{Kern}energie, 
\textbf{Strahlungs}energie, 
\textbf{elektrische} Energie, 
\textbf{magnetische} Energie, 
\textbf{kinetische}  Energie (Bewegungsenergie), 
\textbf{chemische}   Energie, 
\textbf{potentielle} Energie (Lageenergie), 
\textbf{thermische}  Energie (Wärme)\\

\input{parts/02-energieformen-kreuzwortraetsel.part}

\textit{Fülle das Kreuzworträtsel mit den \textbf{fett} gedruckten Begriffen aus.}
\textit{Zu jeder Energieform findest du unten zwei passende Begriffe.}\\

\begin{minipage}{.5\textwidth}
\textbf{waagerecht:}\\

\begin{enumerate}
    \item[3.] Antenne, Licht
    \item[4.] Wasserfall, Pendel
    \item[6.] Öl, Nahrung
    \item[7.] Strom, Blitz
    \item[8.] Vulkan, Geysir
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\textwidth}
\textbf{senkrecht:}\\

\begin{enumerate}
    \item[1.] Kernkraftwerk, Atombombe
    \item[2.] Elektromagnet, Erd-Magnetfeld
    \item[5.] Auto, Fahrrad
\end{enumerate}
\end{minipage}

